@book{JustensGeluck,
title={La mathématique du chat de Philippe Geluck},
author={Philippe Geluck and Daniel Justens},
publisher={Delagrave},
year={2008},
month={3},
isbn={9782206013534},
xurl={http://amazon.fr/o/ASIN/2206013533/},
price={EUR 19,50},
totalpages={188},
timestamp={2014.08.18},
}

@book{Velu201304,
title={Méthodes mathématiques pour l'informatique - 5e éd. - Cours et exercices corrigés: Cours et exercices corrigés (+ vidéos pédagogiques)},
author={Jacques Vélu},
publisher={Dunod},
year={2013},
month={4},
edition={5e édition},
isbn={9782100594528},
xurl={http://amazon.fr/o/ASIN/2100594524/},
price={EUR 39,00},
totalpages={512},
timestamp={2014.08.19},
}

@book{Bernadet201009,
title={Introduction pratique aux logiques classiques : Avec exercices corrigés},
author={Maurice Bernadet},
publisher={Editions Hermann},
year={2010},
month={9},
isbn={9782705670856},
xurl={http://amazon.fr/o/ASIN/2705670858/},
price={EUR 31,50},
timestamp={2014.08.19},
}

@book{Bernadet201102,
title={Introduction pratique aux logiques non classiques},
author={Maurice Bernadet},
publisher={Editions Hermann},
year={2011},
month={2},
isbn={9782705680626},
xurl={http://amazon.fr/o/ASIN/2705680624/},
price={EUR 32,50},
timestamp={2014.08.19},
}

@book{PeetersRichard200909,
title={Logique formelle},
author={Marc Peeters and Sébastien Richard},
publisher={Editions Mardaga},
year={2009},
month={9},
isbn={9782804700188},
xurl={http://amazon.fr/o/ASIN/2804700186/},
price={EUR 24,00},
totalpages={236},
timestamp={2014.08.19},
}

@book{Lepage201011,
title={Eléments de logique contemporaine},
author={François Lepage},
publisher={PU Montréal},
year={2010},
month={11},
edition={3e édition revue et augmentée},
isbn={9782760622302},
xurl={http://amazon.fr/o/ASIN/2760622304/},
price={EUR 27,00},
totalpages={276},
timestamp={2014.08.19},
}

@book{Belna200909,
title={Histoire de la théorie des ensembles},
author={Jean-Pierre Belna},
publisher={Ellipses Marketing},
year={2009},
month={9},
isbn={9782729851668},
xurl={http://amazon.fr/o/ASIN/2729851666/},
price={EUR 8,50},
totalpages={128},
timestamp={2014.08.19},
}

@book{Belna201403,
title={Histoire de la Logique},
author={Jean-Pierre Belna},
publisher={Ellipses Marketing},
year={2014},
month={3},
isbn={9782729884482},
xurl={http://amazon.fr/o/ASIN/2729884483/},
price={EUR 16,00},
totalpages={220},
timestamp={2014.08.19},
}

@book{Demazure201208,
title={Une brève histoire des maths},
author={David Berlinski},
publisher={Editions Tallandier},
year={2012},
month={8},
isbn={9782847349634},
xurl={http://amazon.fr/o/ASIN/2847349634/},
price={EUR 7,50},
totalpages={181},
timestamp={2014.08.19},
}

@book{DecréauTruchet200909,
title={Mon cabinet de curiosités mathématiques},
author={Ian Stewart},
publisher={Flammarion},
year={2009},
month={9},
isbn={9782081225343},
xurl={http://amazon.fr/o/ASIN/2081225344/},
price={EUR 20,30},
totalpages={374},
timestamp={2014.08.19},
}

@book{Citta-Vanthemsche201102,
title={Analyse -- concepts et contextes -- Volume 1. Fonctions d'une variable},
author={James Stewart},
publisher={De Boeck},
year={2011},
month={2},
edition={3e édition},
isbn={9782804163068},
xurl={http://amazon.fr/o/ASIN/2804163067/},
price={EUR 66,00},
totalpages={750},
timestamp={2014.08.19},
}

@book{BarbinGuillemotPajusBorowczykDjebbarMartzloff201005,
title={Histoire d'algorithmes (Nouvelle édition). Du caillou à la puce},
author={Jean-Luc Chabert (dir.) and Evelyne Barbin and Michel Guillemot and Anne-Michel Pajus and Jacques Borowczyk and Ahmed Djebbar and Jean-Claude Martzloff},
publisher={Belin Littérature et Revues},
year={2010},
month={5},
isbn={9782701155180},
xurl={http://amazon.fr/o/ASIN/2701155185/},
price={EUR 37,70},
totalpages={592},
timestamp={2014.08.19},
}

@book{Pickover201010,
title={Le Beau Livre des Maths - De Pythagore à la 57e dimension},
author={Clifford A. Pickover},
publisher={Dunod},
year={2010},
month={10},
isbn={9782100546404},
xurl={http://amazon.fr/o/ASIN/2100546406/},
price={EUR 29,00},
totalpages={528},
timestamp={2014.08.19},
}

@book{Randon-Furling200604,
title={Et Dieu créa les nombres : Les plus grands textes de mathématiques réunis et commentés},
author={Stephen Hawking},
publisher={Dunod},
year={2006},
month={4},
isbn={9782100075980},
xurl={http://amazon.fr/o/ASIN/2100075985/},
price={EUR 36,20},
totalpages={1172},
timestamp={2014.08.19},
}

@book{Tangente201102,
title={Suites et séries : Les nombres, avec ou sans limite - Tangente, HS n° 41},
author={Collectif Tangente},
publisher={POLE Production et organisation du loisir éducatif},
year={2011},
month={2},
isbn={9782848841182},
xurl={http://amazon.fr/o/ASIN/2848841184/},
price={EUR 19,80},
totalpages={160},
timestamp={2014.08.19},
}

@book{DeledicqLycee,
title={Maths : Lycée},
author={André Deledicq},
publisher={De La Cite},
year={2004},
month={6},
isbn={9782844100610},
xurl={http://amazon.fr/o/ASIN/2844100619/},
price={EUR 16,45},
totalpages={576},
timestamp={2014.08.21},
}

@book{DeledicqCollege,
title={Maths : Collège},
author={André Deledicq},
publisher={De La Cite},
year={2004},
month={6},
isbn={9782844100566},
xurl={http://amazon.fr/o/ASIN/2844100562/},
price={EUR 16,45},
totalpages={574},
timestamp={2014.08.21},
}

@book{Condorcet198902,
title={Moyens d'apprendre à compter sûrement et avec facilité},
author={Condorcet},
publisher={ACL},
year={1989},
month={2},
isbn={9782876940093},
xurl={http://amazon.fr/o/ASIN/2876940094/},
price={EUR 17,99},
totalpages={237},
timestamp={2014.08.21},
}

@book{DeliacMauretteMatrulloHadrien200703,
title={Comment travailler plus efficacement},
author={François Déliac and Eric Maurette and Eric Matrullo and Ulysse Hadrien},
publisher={Nathan scolaire},
year={2007},
month={3},
isbn={9782091845340},
xurl={http://amazon.fr/o/ASIN/2091845345/},
price={EUR 14,90},
totalpages={254},
timestamp={2014.08.21},
}

http://lead.to/amazon/en/?key=Interros+des+Lyc%C3%A9es+Maths&si=all&op=bt&bn=&so=sa&ht=fr

@book{Maurette201206,
title={Interros des Lycées Maths Term S},
author={Bénédicte Bourgeois and Marc Tenti},
publisher={Nathan},
year={2012},
month={6},
isbn={9782091883670},
xurl={http://amazon.fr/o/ASIN/2091883670/},
price={EUR 13,95},
totalpages={468},
timestamp={2014.08.21},
}

@book{PapadatosDonna201005,
title={Logicomix},
author={Apóstolos K. Doxiàdis and Christos Papadimitriou},
publisher={Vibert},
year={2010},
month={5},
isbn={9782711743513},
xurl={http://amazon.fr/o/ASIN/2711743519/},
price={EUR 23,90},
totalpages={352},
timestamp={2014.08.24},
}

@book{Vernant200109,
title={Introduction à la logique standard : Calcul des propositions, des prédicats et des relations},
author={Denis Vernant},
publisher={Flammarion},
year={2001},
month={9},
isbn={9782080830272},
xurl={http://amazon.fr/o/ASIN/2080830279/},
price={EUR 12,00},
totalpages={447},
timestamp={2014.09.02},
}

@book{Fabcaro200908,
title={Jean-Louis (et son encyclopédie)},
author={Fabcaro},
publisher={Glénat},
year={2009},
month={8},
isbn={9782723467261},
xurl={http://amazon.fr/o/ASIN/2723467260/},
price={EUR 9,99},
totalpages={48},
timestamp={2014.09.02},
}

@online{wiki:nombrerationnel,
author = "Wikipédia",
title = "Nombre rationnel --- Wikipédia{,} l'encyclopédie libre",
year = "2014",
url = "https://fr.wikipedia.org/w/index.php?title=Nombre_rationnel&oldid=104535301",
note = "[En ligne; Page disponible le 7-septembre-2014]"
}

@online{wiki:cribleeratosthene,
author = "Wikipédia",
title = "Crible d'Ératosthène --- Wikipédia{,} l'encyclopédie libre",
year = "2014",
url = "https://fr.wikipedia.org/w/index.php?title=Crible_d%27%C3%89ratosth%C3%A8ne&oldid=101134336",
note = "[En ligne; Page disponible le 7-septembre-2014]"
}

@online{crible1,
author = {Rolf H. Möhring and Martin Oellrich and Robert Pankrath},
title = {Le crible d’É\-ra\-to\-sthè\-ne},
year = {2009},
note = {\url{https://interstices.info/jcms/c_46061/le-crible-d-eratosthene} - Consulté le 22 février 2016}
}

@online{crible2,
	author={Eveilleau, T},
	title={Le crible d' Eratosthène},
	note={\url{http://therese.eveilleau.pagesperso-orange.fr/pages/truc_mat/pratique/textes/crible_an.htm} Consulté le 22 février 2016}
}

@online{wiki:decompositionfacteurpremier,
author = "Wikipédia",
title = "Décomposition en produit de facteurs premiers --- Wikipédia{,} l'en\-cy\-clo\-pé\-die libre",
year = "2014",
url = "https://fr.wikipedia.org/w/index.php?title=D%C3%A9composition_en_produit_de_facteurs_premiers&oldid=107205333",
note = "[En ligne; Page disponible le 7-septembre-2014]"
}

@online{wiki:theoremefondamentalarithmetique,
author = "Wikipédia",
title = "Théorème fondamental de l'arithmétique --- Wikipédia{,} l'encyclopédie libre",
year = "2014",
url = "https://fr.wikipedia.org/w/index.php?title=Th%C3%A9or%C3%A8me_fondamental_de_l%27arithm%C3%A9tique&oldid=106952010",
note = "[En ligne; Page disponible le 7-septembre-2014]"
}

@online{imagescnrs:fibonacci,
author = {Shalom Eliahou},
title = {Mystères arithmétiques de la suite de Fibonacci},
year = {2014},
url = {http://images.math.cnrs.fr/Mysteres-arithmetiques-de-la-suite.html},
note = {[En ligne; Page disponible le 8-septembre-2014]},
}

@online{wiki:fibonacci,
author = "Wikipédia",
title = "Suite de Fibonacci --- Wikipédia{,} l'encyclopédie libre",
year = "2014",
url = "http://fr.wikipedia.org/w/index.php?title=Suite_de_Fibonacci&oldid=106379143",
note = "[En ligne; Page disponible le 8-septembre-2014]"
}

@online{wiki:systemenumeration,
author = "Wikipédia",
title = "Système de numération --- Wikipédia{,} l'encyclopédie libre",
year = "2014",
url = "http://fr.wikipedia.org/w/index.php?title=Syst%C3%A8me_de_num%C3%A9ration&oldid=106057256",
note = "[En ligne; Page disponible le 9-septembre-2014]"
}

@booklet{muller:graphe,
author = {Didier Müller},
title = {Introduction à la théorie des graphes},
year = {2012},
titleaddon = {CAHIERS de la CRM, Cahier No 6},
xurl = {http://www.vsmp.ch/crm/ed_cahier_06.htm},
url = {http://www.nymphomath.ch/graphes/index.html},
}

@book{Roux200902,
title={Initiation à la théorie des graphes},
author={Christian Roux},
publisher={Ellipses Marketing},
year={2009},
month={2},
isbn={9782729841638},
xurl={http://amazon.fr/o/ASIN/2729841636/},
price={EUR 16,30},
totalpages={210},
timestamp={2014.09.09},
}

@online{cbmath:leconcapes:graphe,
author = {Clément Boulonne},
title = {Résolution de problèmes à l’aide de graphes},
year = {2013},
url = {http://leconscapesmaths2013.wordpress.com/2013/01/02/l01-pdf-resolution-de-problemes-a-laide-de-graphes/},
note = {[En ligne; Page disponible le 8-septembre-2014]},
}

@online{web:approximationsqrt2,
author = {admin},
title = {approximations de racine de 2 (Solution)},
year = {2011},
url = {http://sagenb.irem.univ-mrs.fr/home/pub/20/},
note = {[En ligne; Page disponible le 10-septembre-2014]},
}

@online{wiki:partieentierefractionnaire,
author = "Wikipédia",
title = "Partie entière et partie fractionnaire --- Wikipédia{,} l'encyclopédie libre",
year = "2014",
url = "http://fr.wikipedia.org/w/index.php?title=Partie_enti%C3%A8re_et_partie_fractionnaire&oldid=106951949",
note = "[En ligne; Page disponible le 10-septembre-2014]"
}

@online{nist:prefixebinaire,
author = {NIST},
title = {Definitions of the SI units: The binary prefixes},
year = {?},
url = {http://physics.nist.gov/cuu/Units/binary.html},
note = {[En ligne; Page disponible le 10-septembre-2014]},
}

@online{wiki:uniteinformatique,
author = "Wikipédia",
title = "Unité de mesure en informatique --- Wikipédia{,} l'encyclopédie libre",
year = "2014",
url = "http://fr.wikipedia.org/w/index.php?title=Unit%C3%A9_de_mesure_en_informatique&oldid=104698595",
note = "[En ligne; Page disponible le 10-septembre-2014]"
}

@booklet{si,
author = {Bureau international des poids et mesures},
title = {Le Système international d’unités, 8\ieme édition},
year = {2006},
note = {[En ligne; Page disponible le 10-septembre-2014]},
url = {http://www.bipm.org/utils/common/pdf/si_brochure_8_fr.pdf},
}

@online{seagategiga,
author = {Brian Fonseca},
title = {Seagate to repay customers over inaccurate GB definition},
year = {2007},
url = {http://www.macworld.co.uk/news/apple/seagate-repay-customers-over-inaccurate-gb-definition-19573/},
note = {[En ligne; Page disponible le 10-septembre-2014]},
}

@misc{wiki:cei,
author = "Wikipédia",
title = "Commission électrotechnique internationale --- Wikipédia{,} l'en\-cy\-clo\-pé\-die libre",
year = "2014",
url = "http://fr.wikipedia.org/w/index.php?title=Commission_%C3%A9lectrotechnique_internationale&oldid=107121405",
note = "[En ligne; Page disponible le 10-septembre-2014]"
}

@online{oeis:fibonacci,
author = {Neil James Alexander Sloane},
title = {A000045},
year = {1991},
url = {https://oeis.org/A000045},
note = {[En ligne; Page disponible le 10-sep\-tem\-bre-2014]},
}

@online{oeis:naturel,
author = {Neil James Alexander Sloane},
title = {A001477},
year = {?},
url = {https://oeis.org/A001477},
note = {[En ligne; Page disponible le 10-sep\-tem\-bre-2014]},
}

@online{oeis:puissance2,
author = {Neil James Alexander Sloane},
title = {A000079},
year = {1991},
url = {https://oeis.org/A000079},
note = {[En ligne; Page disponible le 10-sep\-tem\-bre-2014]},
}

@online{oeis:carre,
author = {Neil James Alexander Sloane},
title = {A000290},
year = {?},
url = {https://oeis.org/A000290},
note = {[En ligne; Page disponible le 10-sep\-tem\-bre-2014]},
}

@online{oeis:premier,
author = {Neil James Alexander Sloane},
title = {A000040},
year = {1991},
url = {https://oeis.org/A000040},
note = {[En ligne; Page disponible le 10-sep\-tem\-bre-2014]},
}

@online{Mouchiroud2002,
author = {Dominique Mouchiroud},
title = {Mathématiques~: Outils pour la Biologie, Chapitre 1~: Analyse combinatoire},
year = {2002},
url = {http://spiral.univ-lyon1.fr/mathsv/cours/pdf/stat/Chapitre1.pdf},
note = {[En ligne; Page disponible le 13-septembre-2014]},
month={10},
}

@book{Dagnelie201301,
title={Statistique théorique et appliquée 1. Statistique descriptive et base de l'inférence statistique},
author={Pierre Dagnelie},
publisher={De Boeck},
year={2013},
month={1},
edition={3e édition},
isbn={9782804175603},
xurl={http://amazon.fr/o/ASIN/280417560X/},
price={EUR 43,50},
totalpages={516},
timestamp={2014.09.13},
}

@book{Fortin201111,
title={Analyse numérique pour ingénieurs},
author={André Fortin},
publisher={Presses Po\-ly\-tech\-ni\-que de Montréal},
year={2011},
month={11},
edition={4e édition},
isbn={9782553016226},
xurl={http://amazon.fr/o/ASIN/2553016220/},
price={EUR 63,35},
timestamp={2014.09.13},
}

@book{Jedrzejewski201008,
title={Introduction aux méthodes numériques},
author={Franck Jedrzejewski},
publisher={Springer Editions},
year={2010},
month={8},
edition={2\ieme\ éd.},
isbn={9782287252037},
xurl={http://amazon.fr/o/ASIN/2287252037/},
price={EUR 41,00},
totalpages={291},
timestamp={2014.09.13},
}

@online{cbmath:leconcapes:developpementlimite,
author = {Clément Boulonne},
title = {Développements limités},
year = {2013},
url = {https://leconscapesmaths2013.wordpress.com/2013/04/09/l58-pdf-developpements-limites/},
note = {[En ligne; Page disponible le 13-septembre-2014]},
}

@online{wiki:multiensemble,
author = "Wikipédia",
title = "Multiensemble --- Wikipédia{,} l'encyclopédie libre",
year = "2014",
url = "https://fr.wikipedia.org/w/index.php?title=Multiensemble&oldid=101621024",
note = "[En ligne; Page dis\-po\-ni\-ble le 29-septembre-2014]"
}

@online{wiki:graphevocabulaire,
author = "Wikipédia",
title = "Lexique de la théorie des graphes --- Wikipédia{,} l'encyclopédie libre",
year = "2014",
url = "https://fr.wikipedia.org/w/index.php?title=Lexique_de_la_th%C3%A9orie_des_graphes&oldid=103854540",
note = "[En ligne; Page disponible le 10-octobre-2014]"
}

@online{graphe:daval,
author = {Nathalie Daval},
title = {Les graphes Niveau terminale ES},
year = {2012},
url = "http://mathematiques.daval.free.fr/spip.php?article196",
note = "[En ligne; Page disponible le 14-octobre-2014]"
}

@online{wiki:combinaisonavecrepetition,
author = "Wikipédia",
title = "Combinaison avec répétition --- Wikipédia{,} l'encyclopédie libre",
year = "2014",
url = "https://fr.wikipedia.org/w/index.php?title=Combinaison_avec_r%C3%A9p%C3%A9tition&oldid=104080045",
note = "[En ligne; Page disponible le 19-octobre-2014]"
}

@misc{wiki:approximationnewton,
author = "Wikipédia",
title = "Méthode de Newton --- Wikipédia{,} l'encyclopédie libre",
year = "2014",
url = "https://fr.wikipedia.org/w/index.php?title=M%C3%A9thode_de_Newton&oldid=108713153",
note = "[En ligne; Page disponible le 5-décembre-2014]"
}
 
@book{rosen,
author={Rosen, K. H.},
title={Discrete Mathematics and its Applications},
year={2012},
publisher={Mc Graw Hill}
}

@misc{exomathelem,
author={Troestler, C.},
title={Introduction à la logique du premier ordre et à la théorie naïve des ensembles},
year={2006},
note={\url{http://math.umons.ac.be/an/fr/enseignement/mathelem/}}
}

@book{baruk,
	title={Disctionnaire des mathématiques élémentaires},
	author={Baruk, S.},
	year={1995},
	publisher={Seuil}
}

@article{niven,
	author={Niven, L.},
	title={A simple proof that $\pi$ is irrationnal},
	journal={Bulletin of the American Mathematical Society},
	number={53},
	volume={6},
	page={509},
	year={1947}
}

@book{primes,
	author={William, S.},
	title={Elementary Number Theory: Primes, Congruences, and Secrets},
	publisher={Springer Verlag},
	year={2009}
}

@book{algebra,
	author={Knapp, A. W.},
	title={Basic algebra},
	publisher={Springer Science \& Business Media},
	year={2007}	
}

@book{arithm,
	author={Courant, R. and Robbins, H.},
	title={What Is Mathematics? An Elementary Approach to Ideas and Methods},
	publisher={Oxford University Press},
	year={1996}
}

@online{gowers,
	author={Gowers, T.},
	title={Why isn’t the fundamental theorem of arithmetic obvious?},
	year={2011},
	note={https://gowers.wordpress.com/2011/11/13/why-isnt-the-fundamental-theorem-of-arithmetic-obvious/ - Consulté le 22 février 2016}
}

@online{khan,
	author={Khan, S.},
	title={{Khan Academy}},
	note={\url{https://www.khanacademy.org} - Consulté le 25 Février 2016}
}

@book{numeric,
	title={The Universal History of Numbers : From Prehistory to the Invention of the Computer},
	author={Ifrah, G.},
	publisher={Wiley},
	year={1999}
}

@book{knuth2,
	title={The Art of Computer Programming},
	author={Knuth, D.},
	volume={2},
	year={1997},
	publisher={Addison-Wesley}
}

@book{conc-math,
	title={Concrete Mathematics},
	author={Graham, R. R. and Knuth, D. E. and Patashnik, O.},
	publisher={Addison-Wesley},
	year={1994}
}

@article{euler,
	author={Léonard Euler},
	title={Solutio problematis ad geometriam situs pertinentis},
	journal={Commentarii academiae scientiarum Petropolitanae},
	volume={8},
	pages={128-140},
	year={1741}
}

@article{prove-euler,
	author={Carl Hierholzer},
	title={Über die Möglichkeit, einen Linienzug ohne Wiederholung und ohne Unterbrechung zu umfahren},
	journal={Mathematische Annalen},
	volume={4},
	pages={30-32},
	year={1873}
}

@article{vandermonde,
	author={Alexandre-Théophile Vandermonde},
	title={Remarques sur des problèmes de situation},
	journal={Mémoires de l'Académie Royale des Sciences},
	pages={566-574},
	year={1771}
}

@article{cayley,
	author={Arthur Cayley},
	title={On the Theory of the Analytical Forms called Trees},
	journal={Philosophical Magazine},
	pages={172-176},
	year={1857}
}

@article{bang97,
	author={Bang-Jensen, J. and Gutin, G.},
	title={Alternating paths and cycles in edge-coloured multigraphs : a survey},
	journal={Discrete Mathematics},
	volume={165-166},
	pages={39-60},
	year={1997}
}

@article{bang99,
	author={Bang-Jensen, J. and Gutin, G.},
	title={On the complexity of hamiltonian path and cycle problem in certain classes of digraphs},
	journal={Discrete Applied Mathematics},
	volume={95},
	pages={41-60},
	year={1999}
}

@incollection {bondy95,
    AUTHOR = {Bondy, J. A.},
     TITLE = {Basic graph theory: paths and circuits},
 BOOKTITLE = {Handbook of combinatorics},
 VOLUME = {1-2},
     PAGES = {3-110},
 PUBLISHER = {Elsevier},
      YEAR = {1995},
}

@article{gutin95,
	author={Gutin, G.},
	title={Cycles and paths in semicomplete multipartite digraphs, theorems and algorithms : a survey},
	journal={Journal of Graph Theory},
	volume={19},
	pages={481-505},
	year={1995}
}

@article{volkmann02,
	author={Volkmann, L.},
	title={Cycles in multipartite tournaments : results and problems},
	journal={Discrete Mathematics},
	volume={245},
	pages={19-53},
	year={2002}
}

@article{volkmann99,
	author={Volkmann, L.},
	title={Longuest paths in semicomplete multipartite digraphs},
	journal={Discrete Mathematics},
	volume={199},
	pages={279-284},
	year={1999}
}

@Article{Sylves78,
  author =	 {Sylvester, J. J.},
  title =	 {Chemistry and Algebra},
  journal =	 {Nature},
  volume =	 {17},
  year =	 {1878},
  pages =	 {284}
}

@Book{Bang01,
  editor =	 {Bang-Jensen, J. and Gutin, G.},
  title =	 {{Digraphs: Theory, Algorithms and Applications}},
  publisher =	 {Springer},
  year =	 {2001},
  address =	 {New York}
}

@Book{Balaban76,
  editor =	 {Balaban, {\protect A.T}},
  title =	 {{Chemical Applications of Graph Theory}},
  publisher =	 {Academic Press},
  year =	 {1976},
  address =	 {New York}
}

@Book{BonM72,
  author =	 {Bondy, {\protect J.A} and Murty, {\protect U.S.R}},
  title =	 {Graph Theory with Applications},
  publisher =	 {McMillan, London},
  year =	 {1972}
}

@InProceedings{Cook81,
  author =	 {Cook, {\protect R.J}},
  title =	 {{The Theory and Applications of Graphs}},
  booktitle =	 {{Proceedings of the Fourth International Conference
                  on the Theory and Applications of Graphs, 6 -- 9 May
                  1980}},
  pages =	 {610},
  year =	 {1981},
  editor =	 {Chartrand, G. and Alavi, Y. and Goldsmith, {\protect
                  D.L} and Lesniak-Foster, L. and Lick, {\protect
                  D.R}},
  address =	 {Western Michigan Univ., Kalamazoo, Michigan},
  publisher =	 {New York: John Wiley}
}

@Article{Dobrynin01,
  author =	 {Dobrynin, {\protect A.A} and Entringer, R. and
                  Gutman, I.},
  title =	 {{Wiener Index of Trees: Theory and Applications}},
  journal =	 {Acta Appl. Math.},
  year =	 {2001},
  volume =	 {66},
  pages =	 {211 -- 249}
}

@Book{Foulds92,
  author =	 {Foulds, {\protect L.R}},
  title =	 {{Graph Theory Applications}},
  publisher =	 {Springer-Verlag},
  year =	 {1992},
  address =	 {New York}
}

@Book{Gross99,
  author =	 {Gross, {\protect J.L} and Yellen, J.},
  title =	 {{Graph Theory and its Applications}},
  publisher =	 {CRC Press, Inc.},
  year =	 {1999},
  address =	 {Boca Raton, FL, USA}
}

@book{Berge62,
	author = {Berge, C.},
	title = {Theory of graphs and its Applications},
	publisher = {Methuen London},
	year = {1962}
}

@book{Roberts76,
title={Discrete Mathematical Models, with applications to social, biological and environmental problems},
author={Roberts, F.S.},
year={1976},
publisher={Englewood Cliffs, NJ : Prentice-Hall}
}

@book{Roberts78,
title={Graph Theory and Its Applications to Problems of Society},
author={Roberts, F. S.},
year={1978},
publisher={NSF-CBMS Monograph 29, Philadelphia, PA : SIAM}
}

@book{aho,
  title={Concepts fondamentaux de l'informatique},
  author={Aho, A.V. and Ullman, J.D. and Cazin, X.},
  series={Sciences sup},
  year={1996},
  publisher={Dunod}
}

@book{algos,
 author = {Cormen, Thomas H. and Stein, Clifford and Rivest, Ronald L. and Leiserson, Charles E.},
 title = {Introduction to Algorithms},
 year = {2001},
 edition = {2nd},
 publisher = {McGraw-Hill Higher Education},
} 

@article{iso,
  author    = {L{\'{a}}szl{\'{o}} Babai},
  title     = {Graph Isomorphism in Quasipolynomial Time},
  journal   = {CoRR},
  volume    = {abs/1512.03547},
  year      = {2015},
  url       = {http://arxiv.org/abs/1512.03547}
}

@article{alzh,
journal={The Journal of Biological Chemistry},
title={Conformational differences between two amyloid $\beta$-oligomers of similar size and dissimilar toxicity},
year={2012},
volume={287},
number={29},
pages={24765-24773},
author={Ladiwala, A. R. and Litt, J. and Kane, R. S. and Aucoin, D. S. and Smith, S. O. and Ranjan, S. and Davis, J. and Van Nostrand, W. E. and Tessier, P. M.}
}

@book{prot-book,
title={Structure et fonction des protéines},
publisher={De Boeck},
year={2009},
author={Petsko, G. A. and Ringe, G.}
}

@Book{Berge83,
  author =	 {Berge, C.},
  title =	 {{Graphes et Hypergraphes}},
  publisher =	 {Gauthier-Villars, Paris},
  year =	 {1983}
}

@Book{Diestel00,
  author =	 {Diestel, R.},
  title =	 {{Graph Theory}},
  publisher =	 {Springer-Verlag},
  year =	 {2000},
  edition =	 {Second edition}
}

@Book{Biggs77,
  author =	 {Biggs, {\protect N.L} and Lloyd, {\protect E.K} and
                  Wilson, {\protect R.J}},
  title =	 {Graph Theory 1736 -- 1936},
  publisher =	 {Clarendon Press, Oxford},
  year =	 {1977}
}

@Book{Behzad79,
  author =	 {Behzad, M. and Chartrand, G. and {\protect
                  Lesniak-Foster}, L.},
  title =	 {{Graphs and Digraphs}},
  publisher =	 {Prindle, Weber \& Schmidt},
  year =	 {1979},
  address =	 {Boston}
}

@Book{Garey79,
  author =	 {Garey, {\protect M.R} and Johnson, {\protect D.S}},
  title =	 {{Computers and intractability. A guide to the theory
                  of NP-completeness}},
  publisher =	 {Freeman and Company},
  year =	 {1979}
}

@article{natlog,
	author={Burn, R. P.},
	title={Alphonse Antonio de Sarasa and Logarithms},
	journal={Historia Mathematica},
	year={2001},
	volume={28},
	pages={1-17}
}

@book{euclid,
 author = {Heath, Thomas L. and Euclid},
 title = {The Thirteen Books of Euclid's Elements, Books 1 and 2},
 year = {1956},
 publisher = {Dover Publications, Incorporated},
} 

@book{archimedes1,
 author={{Archimède de Syracuse}},
 title={The Archimedes Palimpsest},
 year={2011},
 publisher={Cambridge University Press},
 editors={Netz, R. and Noel, W. and Wilson, N. and Tcherneska, N.},
 volume={1}
}

@book{archimedes2,
 author={{Archimède de Syracuse}},
 title={The Archimedes Palimpsest},
 year={2011},
 publisher={Cambridge University Press},
 editors={Netz, R. and Noel, W. and Wilson, N. and Tcherneska, N.},
 volume={2}
}

@article{apollonius,
	author={O'Connor, J. J. and Robertson, E. F.},
	title={Apollonius of Perga},
	year={1999},
	journal={MacTutor History of Mathematics archive}
}

@misc{superman,
	author = {Bridoux, S. and Troestler, C.},
	title= {Quand les extrêmes sont les meilleurs !},
	year={2014},
	note={\url{http://math.umons.ac.be/}}
}

@article{cramer,
	author = {Cramer, G.},
	title={Introduction à l'Analyse des lignes Courbes algébriques},
	year={1750},
	journal={Geneva: Europeana}
}